{
  "830619": {
    "questionText": "Що характерно для жовтого тіла",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059565",
      "answerText": "Розвивається на місті овуляторного фолікула"
    }
  },
  "830620": {
    "questionText": "Синтез та секрецію чого з нижче перерахованого контролюють гонадоліберини",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059568",
      "answerText": "ФСГ і ЛГ"
    }
  },
  "830621": {
    "questionText": "Вкажіть гормон , секреція якого знижується при високій концентрації в крові естрогенів",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059576",
      "answerText": "Фоллітропин"
    }
  },
  "830622": {
    "questionText": "Час настання овуляції найкраще і найзручніше діагностувати на основі",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059582",
      "answerText": "УЗД критерії овуляції"
    }
  },
  "830623": {
    "questionText": "Матка має такі відділи",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059583",
      "answerText": "Тіло, перешийок, шийку"
    }
  },
  "830624": {
    "questionText": "Маткова труба має такі частини",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059588",
      "answerText": "Інтерстициальну, перешийок, ампулярну, воронку"
    }
  },
  "830625": {
    "questionText": "Діаметр інтерстиціальної частини маткової труби досягає:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059593",
      "answerText": "0,5-1 мм"
    }
  },
  "830626": {
    "questionText": "Слизова оболонка матки вкрита",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059598",
      "answerText": "Одношаровим циліндричним миготливим епітелієм"
    }
  },
  "830627": {
    "questionText": "До зовнішніх статевих органів не відноситься",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059606",
      "answerText": "Піхва"
    }
  },
  "830628": {
    "questionText": "Зволоження входу у піхву при статевому збудженні відбувається за рахунок:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059609",
      "answerText": "Секрету бартолінових залоз"
    }
  },
  "830629": {
    "questionText": "Маткова артерія відходить від:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059615",
      "answerText": "Внутрішньої клубової артерії"
    }
  },
  "830630": {
    "questionText": "В першу фазу менструального циклу в яєчнику виробляється гормон",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059618",
      "answerText": "Прогестерон"
    }
  },
  "830631": {
    "questionText": "Дозрівання і розвиток жовтого тіла відбувається  під дією гормона гіпофізу",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059624",
      "answerText": "Лютеїнізуючого"
    }
  },
  "830632": {
    "questionText": "Яєчникова артерія відходить від:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059628",
      "answerText": "Аорти"
    }
  },
  "830633": {
    "questionText": "Цервікальний канал вкритий:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059637",
      "answerText": "Одношаровим  циліндричним епітелієм"
    }
  },
  "830634": {
    "questionText": "Де відбувається запліднення в:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059640",
      "answerText": "В ампулярній частині маткової труби"
    }
  },
  "830635": {
    "questionText": "Маткові труби покриті епітелієм:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059643",
      "answerText": "Одношаровим циліндричним миготливим епітелієм"
    }
  },
  "830636": {
    "questionText": "Імплантація це :",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059648",
      "answerText": "Занурення плідного яйця у функціональний шар ендометрія"
    }
  },
  "830637": {
    "questionText": "В якій частині маткової труби відбувається запліднення :",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059655",
      "answerText": "Ампулярній"
    }
  },
  "830638": {
    "questionText": "Фіксуючий апарат матки складається з таких зв’язок :",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059658",
      "answerText": "Кардинальних та крижово-маткових зв’язок"
    }
  },
  "830639": {
    "questionText": "У хворої внаслідок запалення порушена ендокринна функція фолікулів яєчника. Синтез яких гормонів буде пригнічений?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059663",
      "answerText": "Естрогенів"
    }
  },
  "830640": {
    "questionText": "Гормон, що синтезується в жовтому тілі яєчника під час лютеїнової фази менструального циклу, називається:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059668",
      "answerText": "Прогестерон"
    }
  },
  "830641": {
    "questionText": "Відновлення ендометрію в постменструальну фазу залежить від нормального стану маткових залоз. До якого з означених нижче типiв належать залози ендометрiю?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059673",
      "answerText": "Простi трубчастi нерозгалуженi"
    }
  },
  "830642": {
    "questionText": "У хворої жінки виявлений ановуляторний менструальний цикл. Який процес із перерахованих нижче не відбувається?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059678",
      "answerText": "Розрив фолiкула i вихiд овоцита в черевну порожнину"
    }
  },
  "830643": {
    "questionText": "Циклічні зміни слизової оболонки матки обумовлені дією гормонів яєчника на судини матки. Атрофія жовтого тіла, яке продукує  гормон прогестерон, приводить до спазму судин. Які це судини?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059683",
      "answerText": "Спіралевидні артерії ендометрію"
    }
  },
  "830644": {
    "questionText": "Секреція яких гормонів гіпофізу гальмується після прийому оральних контрацептивів, які містять статеві гормони?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059688",
      "answerText": "Гонадотропних"
    }
  },
  "830645": {
    "questionText": "У пацієнтки впродовж менструального циклу визначали концентрацію лютропіну в крові. В один із днів рівень ЛГ виявився дуже високим. Що відбулося в організмі жінки в цей день?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059695",
      "answerText": "Настала овуляція"
    }
  },
  "830646": {
    "questionText": "При атрезії фолікула на ендометрій впливають:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059698",
      "answerText": "Малі дози естрогенів"
    }
  },
  "830647": {
    "questionText": "При персистенції фолікула на ендометрій впливають:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059704",
      "answerText": "Великі дози естрогенів"
    }
  },
  "830648": {
    "questionText": "Відсоткове співвідношення поверхневих клітин з пікнотичними ядрами до загальної кількості клітин в мазку – це:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059708",
      "answerText": "Каріопікнотичний індекс"
    }
  },
  "830649": {
    "questionText": "Андрогени в організмі жінки синтезуються в:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059717",
      "answerText": "Наднирниках і яєчниках"
    }
  }
}